% Created 2022-02-28 lun 18:29
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[spanish,12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../tex_res/header.tex}
\title{Computación Distribuida \\ Práctica 03}
\author{Profesor: Víctor Zamora Gutiérrez\\ Ayudante: José Ricardo Desales Santos\\ Ayudante: Diego Estrada Mejía\\ Laboratorio: Emiliano Galeana Araujo\\ Laboratorio: Miren Jessamyn Hernández Leyva}
\affil{Facultad de ciencias, UNAM}
\date{Fecha de entrega: 07 de Marzo 2022}

\begin{document}

\maketitle
\section{Parte 1 (Recursión de cola)}
\label{sec:org73b8bab}

No necesitas bibliotecas para responder las siguientes funciones.

\begin{enumerate}
\item Factorial con recursión de cola.
\item Función con  recursión de cola para sacar el  promedio de una lista
de enteros.
\item Función con  recursión de  cola para  seleccionar el  elemento más
pequeño de una lista de enteros.
\item Función con recursión de cola para calcular la suma de Gauss.
\item Función con  recursión de cola para imprimir un  mensaje \(n\) veces,
es decir,  recibes el  mensaje y un  contador, tienes  que imprimir
dicho mensaje \(n\) veces y al final regresar el átomo \texttt{:ok}.
\end{enumerate}

\section{Parte 2 (Más funciones)}
\label{sec:org183b8da}

Para las siguientes funciones \textbf{NO} puedes usar bibliotecas.

\begin{enumerate}
\item Implementar \texttt{split}
\item Implementar \texttt{all?/2}
\item Implementar \texttt{filter} recursivo.
\end{enumerate}

\section{Parte 3 (Mensajes)}
\label{sec:org636ee45}
\begin{enumerate}
\item Crea una función para leer  los mensajes recibidos, deberá hacer lo
siguiente:
\begin{enumerate}
\item Si  recibe una  tupla con  el átomo  \texttt{:pid} deberá  imprimir lo
siguiente: "Hola PIDA, soy PIDB." donde  \texttt{PIDA} es el pid que te
manden, y \texttt{PIDB} es el PIDB  del proceso. Solo recibes una tupla
de la forma: \texttt{\{:pid, self()\}}.
\item Si recibe  una  tupla con  el átomo  \texttt{:ok}  deberá imprimir  el
mensaje que traiga la segunda entrada de la tupla.
\item Si recibe  una tupla  con el  átomo \texttt{:nok}  deberá imprimir  el
mensaje concatenado a si mismo.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Hints}
\label{sec:org51fd893}
\begin{itemize}
\item Son tres partes, por lo tanto son tres archivos.
\item Las  funciones que  usan recursión  de cola  solo reciben  lo que
necesitan, por ejemplo,  si hay una función que  calcula la longitud
de la lista, recibe \textbf{unicamente} la lista, no recibe el acumulador.
\item Para imprimir los \texttt{PID's} pueden checar \href{https://thepugautomatic.com/2016/01/elixir-string-interpolation-for-the-rubyist/}{esto}.
\end{itemize}

\section{Lineamientos}
\label{sec:orgdc50935}
\input{../tex_res/lineamientos}
\end{document}
